「係咪九巴司機？」 16歲仔擸刀兇司機被捕

將軍澳尚德邨尚智樓對開，清晨約5時半，一名身穿制服的九巴司機，行往巴士總站準備開工之際，一名少年趨前問：「係咪九巴司機？」司機回答「係」，對方即從腰後拿出一把菜刀來揮舞，司機拔足逃跑，並報警求助。

警方新界東衝鋒隊接報，1分鐘後趕至，在尚禮樓外截獲涉案的16歲少年。當時，少年坐在大廈外的凳，菜刀壓在其屁股下。警員察覺他身有酒氣，神情呆滯，支支吾吾，懷疑他除了飲酒，可能還有「揩冰」，隨即將他押返尚禮樓住所搜查，無搜獲違禁品。少年與母親同住，警員亦發現其母身有酒氣，調查相信兩母子並非一起飲酒。其母稱，兒子凌晨4時許拿著菜刀離家，聲稱「落街斬人」，但她沒有阻止或報警。警方以涉嫌藏有攻擊性武器將少年拘捕，帶返警署調查。

肇事九巴司機稱與少年並不認識，甚至素未謀面，當時兩人相距兩米，見對方拔刀即逃走和報警。有警員形容，少年「擸刀兇人」的動作，像周星馳電影《國產凌凌漆》的情節。

你點知佢一定唔會斬？
可能答乜都死呢

因為兇手就係佢

佢媽都好有問題

點會估到佢個仔話落街斬人就真係落街斬人

00後真係垃圾

巴膠

屌

國產007邊幕拎刀兇人

力拔山兮氣概世！

巴膠?

可能佢想講陀住把菜刀就好似阿漆

差佬只要合理壞疑, 唔使法庭搜令就可以入屋?

佢已經拘捕左佢 唔係懷疑了

拘捕同合法入屋係2樣野, 入屋要攞搜令否則係擅闖民居.

因為佢比佢入屋咪入得囉 醒

睇你個名都知你on9